陳肇始：10億疫苗保險只是備用 預計不會用盡

政府向財委會申請10億撥款 用作疫苗補償基金

食物及衛生局向立法會財務委員會申請10億元撥款，設立保障基金，向接種新冠疫苗後出現嚴重副作用或死亡的市民提供賠償。

受影響人士要先得到註冊醫生證明，以及經專家委員會評估是否與接種疫苗相關，才可以提出索償，若果個案確立，死亡個案最多獲賠償250萬元，嚴重受傷個案則最多獲賠償300萬元。

食衛局長陳肇始表示，保障基金只是有備無患，希望令市民安心，鼓勵接種率，預計不會用盡10億元，但若果有需要會再加碼；至於每宗個案如何釐定賠償額，當局稍後會制定並公開客觀標準，亦會設立機制，讓不滿意賠償額的人士提出上訴。

原文網址：

不會用盡
即係預左會用? 預左有人死?

9.9 億